有無人熟識外國關於暴動的定義? 長遠黎講應該修訂香港暴動罪

外國(如英法美日俄德意奧)點樣介定暴動? 暴動條例同香港有咩唔同?
一人暴動即全部人暴動呢個定義係唔係全世界都係?

求指教